(全面小康)中國貧富差距惡化 2.2億人口日均收入不到3美元

中國領導人習近平近日宣布，中國已如期在2020年完成脫貧目標，全國832個國家級貧困縣「全部脫貧摘帽」（摘掉貧困帽子）。但上海財經大學高等研究院日前發布「中國洪關經濟形勢分析與預測年度報告」顯示，中國的貧富差距問題日益惡化。

報告指出，儘管中國經濟產值（HDP）已達到全球第2，人均GDP 突破1萬美元，但與已開發國家5 萬美元以上的人均GDP 相比仍有很大差距。從平均值來看，中國已是上中等收入國家，但從中值來看，中國的貧富差距問題日益惡化。

數據顯示，目前佔中國總人口20%的最貧困人口，在整體收入或消費中所佔比重只有4.7%；而佔總人口20%的最富裕人口，佔整體收入或消費的份額則高達50%，家庭平均槓桿率（負債水準）已升至64.1%。

中國總理李克強在2020年5月中共「兩會」閉幕時提及，中國還有6億人（占總人口約40%）平均每月收入不到1千元人民幣（以下同）。

北京師範大學2020年6月初發布的調查呼應李克強的說法，稱中國月收入在1090元以下約有6億人，佔總人口數42.85% ；該報告並顯示，月收入低於500元的有2.2億人，這意味著，GDP位居世界第2的中國，還有2.2億人口日均收入不到3美元（台幣86元）。

中國國家統計局2020年6月15日發布統計指出，根據2019年數據，中國約有6.1億人的年均收入是1萬1485元，月均不到1000元，等於是再次為李克強的說法提出佐證。

根據瑞銀和資誠會計師事務所的調查報告，從2019年年初至2020年7月，中國新增145名億萬富豪。胡潤研究院發布的富豪排行榜顯示，去年中國有2398人的財富超過20億，人數較去年同期增加32％。

上述報告強調，中國經濟要形成國內大循環的主體地位，必須大幅度提高人均國民收入和縮小貧富差距，而不是僅靠政府的刺激消費政策；如果收入差距過大問題不解決，沒有一個發達的中等收入階層，需求不可能大幅度提振。

造謠 拉得

6億人月入不足1000
2億人月入不足500

又話2020滅窮

國富民貧

財富分配不均

中國貧窮標準係年收入低於2300元人民幣
年收入>2300蚊係中產

已經宣佈埋脫晒貧

有入黨果啲唔計入中國人，所以唔計

高過菲律賓

歐美堆左膠最鍾意自我批判歐美嘅資本主義點剝削平民
讚賞支那社會夠晒先進公平
希望佢地可以分享幾句

fake news

只需要將貧窮線下降就得啦, 拉

武肺死鳩哂啲人咪滅貧

Lm

將窮人消滅，簡稱滅窮

支那人食草都捱到2年啦
有3蚊美金日簡直係富豪啦

Push

中國式的國富民窮唔係單純財富不均，
而係所有錢都係屬於黨。
你見到有錢嗰班人其實只係白手套，啲錢係黨暫時放喺你度，好似馬雲咁，黨隨時可以收返。

中國全民小康
唔好亂講

依家咪滅緊貧囉

全國832個國家級貧困縣「全部脫貧摘帽」（摘掉貧困帽子）。
共產中文古怪到連中文新聞都要有( ) 解釋